沉默是享有自由的機會

沉默，是世上最美好的語言。言語的喧鬧聲在城市裏波動，使城市沒有一刻寧靜，但我們的深處永遠都是沉默。沉默的時刻彷彿擁有最後的自由，教人嚮往。

沉默到無語，那無聲無息的談吐，配上靜如止水的心，世界彷彿只剩下你一人在思考、在掩飾自己的情感。默不作聲的你，腦海卻不斷翻騰，只有你在心裏談天說地。 沉默，可以讓複雜的心變得簡單，混亂的思緒變得安靜。我們的心就如平平無奇的大海，沒有風浪的時候，海面一切平靜，那為藍色的表面散發出斯文有禮的外表，令人樂於親近。可是，儘管在透徹的海水，仍無法透視到海底蘊藏的秘密。大海深不可測，由於我們的心扉一樣，是神秘的。大海有着面紗保護那奇妙的秘密，人類亦有無聲無息的沉默守護那孤寂，或是破碎的心。沉默到無語，既是一種心靜，亦是一個防禦機制。

沉默都流淚，那默然留下的淚水，衝破了沉默的防禦機制，無聲無息的淚水打破了內心的幽靜，劃破那強裝若無其事的面具。淚水代替了你一直埋藏心底裏的說話，深深知道你不能盡訴出來，便替你「發聲」。沉默到流淚的心，晝夜海面返起波浪，波浪零平靜的海面變得凌亂，人們想接近時卻會被無情的浪沖開。雖然別人接近不了你，但你的內心清楚知道只有自己懂得自己，更不想讓人看到那淚如湧泉的你。沉默到流淚，只有自己的心最清楚，清楚知道內心為何、為誰而動蕩著。思緒隨著海浪不斷翻騰，情緒在沉默中爆發，卻只有自己懂。大海有海浪打破平靜的海面，人類亦有淚水灌溉波動的情緒。沉默到流淚，既是一種抒發渠道，亦是了解內心的方法。

沉默都沉默，便不再看到如雨的淚水，淚水在淡然的心中流着，面頰流露着坦然的目無表情。你真真正正地獨自處於一個世界，一個無人能懂、冇人到訪的世界。此時，沉默已是一種心境，看一切都淡然，對一切都坦然，卻往往凝聚着外界對待你的力量，不論是諷刺你，還是讚美你，你都會埋藏在心底，而內心的沉默會轉化其成為力量、動力，令你變得更強大，去面對這複雜的世界。海面回復平靜，卻回復不了清澈的海水。一切的遭遇都在複雜化你的內心，變得混濁模糊。你不得不沉默，因為根本沒有人懂得你的經歷，這種內在性的處世之道恰到好處，既不會冒犯別人，更可以保護自己。沉默亦要恰到好處，尋日只是一個面對自己的方式。

我們的深處永遠都是沉默，與其說家家有本難念的經，倒不如說人人有本難念的經。沉默不是無話可說，只是太多話要說，緊記留一份沉默來掩飾自己，讓自己坦然享受最後的自由。

我吊你啦；人人都沈點自私自利；呢個社會重有公義咩；你個仆街；想香港好似大陸咁